［南亞村］鋪鐵絲網圍封通州街橋底 逾百露宿者被「逼遷」瞓公園

土地問題加劇，年輕人上樓無期，長者安老宿位難求，基層更無奈露宿街頭。社會福利署的資料顯示，登記的露宿人數由2013年718人，增加至去年1,270人，主要集中在深水埗及油尖旺區。但港府一直未有訂立無家者友善政策，前年起更陸續清拆深水埗通州街橋底露宿者搭建的木屋。昨晚有立法會議員到場視察，橋底已被鐵絲網圍封，變相將過百名無家者「逼遷」到通州街公園內，他們之中有長者病患、商人、專業人士、釋囚等不同背景人士，為求有瓦遮頭，公園空地上鋪滿一張張舊床褥，各自瑟縮一角。

39歲長期病患者阿奇已露宿兩年，因失業需靠申請綜援度日。他説，單靠社署每月1,885元的單身人士租金津貼，無法覓得舒適居所，「連按金都交唔到」。他曾租住過同區的板間房、太空艙床位，月租約3,000元，長期失業令積蓄殆盡，加上居住環境惡劣，木蚤問題令他徹夜難眠，寧願慳錢露宿街頭。他說正輪候公屋，但預料要等20年後才可上樓，冀社署上調綜援租金津貼，追貼市價，助他覓得棲身之所。

64歲的露宿者龔先生亦面對同一困境。他形容，夏天街頭「熱到好似微波爐咁」，但面對上樓無期，「瞓街都好過瞓木蚤房」，過去在社工協助下，曾入住社福機構宿舍，但因居住期限只有半年，出宿舍後惟有寄居快餐店和公園。他期望政府增建公屋，並延長單身人士宿舍年期至3年。

露宿已兩年多的林婆婆指，女性露宿者在街頭經常遇到危險，經常被性騷擾卻無力反抗，「試過朝早瞓醒無啦啦有人瞓你隔離」，故不少女士都選擇寄居24小時快餐店，「有閉路電視，起碼有保障，心理上都安全啲，但同人爭位就輸蝕啲」，經常要瞓廁所或門口位。

因應社區組織協會向立法會公共申訴辦事處投訴，立法會議員張超雄、鄺俊宇、朱凱廸、鄭松泰、梁耀忠和社署代表，昨晚亦到通州街公園探訪無家者，雙方交流3個多小時。社署助理署長（家庭及兒童福利）彭潔玲回應露宿者訴求指，署方資助宿位只負責短途即居住時間不多於半年的宿舍，長期宿舍則要交由民政事務局負責，「要搵到地方，又要業主和居民接受，目前來講係好困難」。

立法會議員鄭松泰認為，露宿者反映貧富懸殊問題，「深水埗要發展起豪宅，就趕走露宿者」，認為要有關部門回應，設立長期露宿者政策，否則只會造成惡性循環。張超雄亦指，無家者議題一直未有任何政策討論和支持，期望勞福局跟進有關福利問題，透過檢討綜援制度，增加租金津貼金額，助無家者上樓。

屌你老母啦
講到免費瞓公園 瞓街係理所當然
鄭松泰個句仲撚戇鳩
人哋發展就一定要清除社區瘤
完全冇問題
留番啲渣滓喺度篤眼篤鼻有咩謂？
不過都係要多撚謝南亞假難民之父張超雄
乜鳩都幫撚住曬啲南亞狗 搞到而家趕都趕唔走

JER超紅起碼都應該接幾件番屋企。

岩呀 住海怡半島咁有米
仲要月薪成9皮野
應該直接派錢俾露宿者 同為佢哋提供住宿
等佢哋唔使流落街頭

樓主唔知你是咪住附近
我就住左二十幾年
呢個公園一向都多露宿者同多道友
夜晚黎講南亞佬同本地人比料2：8

佢連個女都踢走埋啦
仲想佢理露宿者？
唔講咁多 繼續幫南亞難民打劫

雄哥乜路數都有 新移民 南亞 女權 老人

個20%已經夠死
仲有啲越南黎 根本睇唔出

個班南亞佬多數踢波ja大佬
訓街個d一係本地 或者本地道友
你不如搵日去望望

唔係有新樓盤你估政府黑警會唔會呧積極做嘢?

所有道友都應該要的晒去集中營